立會3.11補選傳稍延 疑遷就建制赴「兩會」

立會3.11補選傳稍延 疑遷就建制赴「兩會」

選舉管理委員會早前公布「計劃」（planned to）明年3月11日舉行立法會補選，填補港島、九龍西、新界西及建築測量界各一議席，至今未正式刊憲。明年3月中補選，可能與人大、政協「兩會」撞期，據悉，選管會及選舉事務處內部正考慮延後補選日期，但未正式落實新的補選日期。

總選舉主任黃思文昨稱，補選日期是「計劃來的、暫時都係咁」，至於是否不排除延後，黃思文說要視乎場地因素，重申「暫時都係（3月11日）嗰個日子，向住日子推進」。政制及內地事務局局長聶德權昨說「未聽過」延後日期。

建制派早前表明，不滿未合併九龍西及新界東各兩席補選，以及補選與「兩會」撞期。有多名資深建制派人士稱，曾向政府反映，要求延後補選日期，以遷就人大政協出席「兩會」，尤其今屆是人大換屆選舉，重要程度比過去重要。此外，建制派普遍質疑選管會「政治不正確」，「地方選舉無理由唔遷就國家大事」。據知，政府回覆建制派，已轉達訴求給選管會，但稱選管會獨立運作，不知道日期會否延後。有建制派議員建議，政府只需稍微延後一個星期、變成3月18日補選即可。

政府消息人士對補選日期延期與否未正面回應，聲稱日子只是初步日子，但除非提出上訴的劉小麗及梁國雄訴訟提早完結，刊憲補選時間並不導致兩輪補選合併。

全國人大代表鄭耀棠表示，建制派內的確曾向政府反映補選日期與「兩會」撞期，希望延後補選日期，但不知道目前日期是否有變。

公民黨黨魁楊岳橋批評，立法會選舉與人大並無關係，反問「日期唔係一經講咗咩？選管會唔係應該獨立運作咩？」他表示，如果遷就「兩會」而延後選舉日期，「不如以後建制派定咗先選好唔好？」

睇黎立法會已經刻住左建制派三隻字 變左私人公司咁

搞個補選都要半年
日本上個月解散眾議院，今個月就可以選。

楊岳橋個撚樣係火星跌落嚟架

選咩立法會，都廢左武功

你仆街啦你icon推post